% ---
% LaTeX tamanho de fonte
% ---
%Command             10pt    11pt    12pt
%\tiny               5       6       6
%\scriptsize         7       8       8
%\footnotesize       8       9       10
%\small              9       10      10.95
%\normalsize         10      10.95   12
%\large              12      12      14.4
%\Large              14.4    14.4    17.28
%\LARGE              17.28   17.28   20.74
%\huge               20.74   20.74   24.88
%\Huge               24.88   24.88   24.88

% ---
% Pacotes fundamentais 
% ---
\usepackage{cmap}				% Mapear caracteres especiais no PDF
\usepackage{lmodern}			% Usa a fonte Latin Modern			
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{indentfirst}		% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage{graphicx}	% Inclusão de gráficos
\usepackage{longtable}          % Permite utilizar o ambiente longtable
\usepackage{caption}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[font=footnotesize]{caption}
\usepackage[inner=3cm,outer=2cm,top=3.0cm,bottom=2cm,head=0.7cm,foot=0.7cm]{geometry}
\usepackage{setspace}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{listings} % para código fonte
\usepackage{epstopdf}

% ---
% Pacotes adicionais, usados apenas no âmbito do Modelo Canônico do abnteX2
% ---
\usepackage{lipsum}       % para geração de dummy text - 

% ---
% Citações
% ---
\usepackage[alf,abnt-etal-cite=3,abnt-emphasize=bf,bibjustif]{abntex2cite}

% ---
% Estilo de cabeçalho
% ---
\makepagestyle{eudesc}
  %%cabeçalhos
  \makeevenhead{eudesc} %%pagina par
     {\small\thepage} %topo par esquerda
     {}
     {}
  \makeoddhead{eudesc} %%pagina ímpar ou com oneside
     {}
     {}
     {\small\thepage} %topo direita impar
%----------------------------------------------------------------------------
% Hifenizacao e caracteres especiais ptbr
%----------------------------------------------------------------------------
\RequirePackage[brazil]{babel}

%----------------------------------------------------------------------------
% Fonte Arial
%----------------------------------------------------------------------------
\usepackage{helvet}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

%----------------------------------------------------------------------------
% Espaçamentos entre linhas e parágrafos 
%----------------------------------------------------------------------------
% Retira espaço extra obsoleto entre as frases.
\frenchspacing 

% O tamanho do parágrafo é dado por:
\setlength{\parindent}{1.5cm}

% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
\setlength{\parskip}{2 mm}  

% Controle do espaçamento entre a legenda e a fonte (e nota) de figuras e tabelas}:
\setlength{\abovecaptionskip}{0 mm}
\setlength{\belowcaptionskip}{1 mm}

%-----------------------------------------------------------------------------
% Novos Comandos
%-----------------------------------------------------------------------------
% Campus - CCT, CEPLAN, CEFID e etc
\providecommand{\imprimircampus}{}
\newcommand{\campus}[1]{\renewcommand{\imprimircampus}{#1}}

% Curso (Mestrado em ... ; Bacharelado em Ciências da ...)
\providecommand{\imprimircurso}{}
\newcommand{\curso}[1]{\renewcommand{\imprimircurso}{#1}}

% Informações da folha de rosto
\providecommand{\imprimirinforosto}{}
\newcommand{\inforosto}[1]{\renewcommand{\imprimirinforosto}{#1}}

% Orientador
\providecommand{\imprimirorientadorRotulo}{}
\newcommand{\orientadorRotulo}[1]{\renewcommand{\imprimirorientadorRotulo}{#1}}
\providecommand{\imprimirorientador}{}

% Coorientador
\providecommand{\imprimircoorientadorRotulo}{}
\newcommand{\coorientadorRotulo}[1]{\renewcommand{\imprimircoorientadorRotulo}{#1}}
\providecommand{\imprimircoorientador}{}

% Data Completa
\providecommand{\imprimirfulldata}{}
\newcommand{\fulldata}[1]{\renewcommand{\imprimirfulldata}{#1}}


%----------------------------------------------------------------------------- 
% Novos Nomes
%-----------------------------------------------------------------------------
\renewcommand{\listfigurename}{Lista de Figuras}
\renewcommand{\listtablename}{Lista de Tabelas}
%----------------------------------------------------------------------------- 
% Tamanhos de Fontes
%-----------------------------------------------------------------------------
\renewcommand{\ABNTEXchapterfont}{\bfseries}
\renewcommand{\ABNTEXchapterfontsize}{\normalsize}
\renewcommand{\ABNTEXsectionfont}{\normalfont}
\renewcommand{\ABNTEXsectionfontsize}{\normalsize}
\renewcommand{\ABNTEXsubsectionfont}{\bfseries}
\renewcommand{\ABNTEXsubsectionfontsize}{\normalsize}
\renewcommand{\ABNTEXsubsubsectionfont}{\bfseries}
\renewcommand{\ABNTEXsubsubsectionfontsize}{\normalsize}


%-----------------------------------------------------------------------------   
% Customização da Capa
%----------------------------------------------------------------------------- 
\renewcommand{\imprimircapa}{%
  \begin{capa}%
    \center    
  	\ABNTEXchapterfont\bfseries\large\MakeUppercase{\imprimirinstituicao} \\
  	\ABNTEXchapterfont\bfseries\large\MakeUppercase{\imprimircampus} \\
  	\ABNTEXchapterfont\bfseries\large\MakeUppercase{\imprimircurso}
    
    \vspace*{\fill}
    {\ABNTEXchapterfont\bfseries\large\MakeUppercase{\imprimirautor}}
    
    \vspace*{\fill}
	    \begin{Spacing}{1.0}
	    	\ABNTEXchapterfont\bfseries\large\MakeUppercase{\imprimirtitulo}
	    \end{Spacing}
    \vspace*{6.78cm}
    
    {\bfseries\large\MakeUppercase{\imprimirlocal}}
    \par
    {\bfseries\large\imprimirdata}
  \end{capa}
}

%-----------------------------------------------------------------------------   
% Customização da Folha de Rosto
%----------------------------------------------------------------------------- 
%   Use \imprimirfolhaderosto* caso seja necessário imprimir algo no verso da
%   página, estando no modo twoside. Util para imprimir a Ficha
%   Bibliografica. Porem, se estiver no modo oneside, a versao sem estrela
%   é idếntica.
%----------------------------------------------------------------------------- 
\renewenvironment{folhaderosto}[1][\folhaderostoname]{\clearpage\PRIVATEbookmarkthis{#1}}{\cleardoublepage}
\renewenvironment{folhaderosto*}[1][\folhaderostoname]{\clearpage\PRIVATEbookmarkthis{#1}}{\newpage}%
\makeatletter
\renewcommand{\folhaderostocontent}{
	\center
	{\ABNTEXchapterfont\bfseries\large\MakeUppercase{\imprimirautor}}

	\vspace*{7cm}
    {\ABNTEXchapterfont\bfseries\large\MakeUppercase{\imprimirtitulo}}

    %Dados
    \vspace*{2.5cm}
    \abntex@ifnotempty{\imprimirinforosto}{%
      \hspace{.45\textwidth}
      \begin{minipage}{.5\textwidth}
      	\SingleSpacing
         \imprimirinforosto\\ \break
            {\normalsize Orientador: \imprimirorientadorRotulo \imprimirorientador\par}
         \par
         \abntex@ifnotempty{\imprimircoorientador}{%
            {\normalsize Coorientador: \imprimircoorientadorRotulo \imprimircoorientador \par}
         }%
         }%
       \end{minipage}%
      
    \vfill
    %Final
    {\bfseries\large\MakeUppercase{\imprimirlocal}}
    \par
    {\bfseries\large\imprimirdata}
  }

%---
% Redefinição do ambiente de dedicatória
%---
\renewenvironment{dedicatoria}[1][]
{
  \pagebreak
    \hspace{0pt}
      \vfill
        \hfill
        \begin{minipage}{0.50\textwidth}
}
{
        \end{minipage}
      \vfill
    \hspace{0pt}
  \pagebreak
}

%---
% Redefinição epígrafe
%---
\renewenvironment{epigrafe}[1][]
{
  \pagebreak
    \hspace{0pt}
      \vfill
        \hfill
        \begin{minipage}{0.50\textwidth}
}
{       
        \end{minipage}
      \vfill
    \hspace{0pt}
  \pagebreak
}
%----------------------------------------------------------------------------
% Ajeitar os destaques tipográficos do sumário
%----------------------------------------------------------------------------
\setlength{\cftbeforeparagraphskip}{0pt} 
\setlength{\cftbeforesubsectionskip}{0pt} 
\setlength{\cftbeforesectionskip}{0pt} 
\setlength{\cftbeforesubsubsectionskip}{0pt} 
\setlength{\cftbeforechapterskip}{\onelineskip} 
 
% Secao Primaria (Chapter): Caixa alta, Negrito, tamanho 12 
\makeatletter 

\settocpreprocessor{chapter}{% 
  \let\tempf@rtoc\f@rtoc% 
  \def\f@rtoc{% 
  \texorpdfstring{\bfseries\MakeTextUppercase{\tempf@rtoc}}{\tempf@rtoc}}% 
} 

% Secao Secundária (section): Caixa alta,  tamanho 12 
\renewcommand*{\cftsectionfont}{\normalfont}

% Secao Terciária (subsection): Negrito,  tamanho 12 
\renewcommand*{\cftsubsectionfont}{\bfseries}

% Secao Quaternária (subsubsection): Negrito,  tamanho 12 
\renewcommand*{\cftsubsubsectionfont}{\bfseries}

\renewcommand*{\cftparagraphfont}{\normalfont\itshape}

%% Tornar Referencias em REFERÊNCIAS
\addto\captionsbrazil{
    \renewcommand{\bibname}{REFER\^ENCIAS}
}

